
2009-02-15T16:20:0Z
politika
Anavatan Partisi Genel Başkanı Salih Uzun, Saadet Partisi (SP) Genel Başkanı Numan Kurtulmuş'un basında çıkan açıklamalarına cevap verirken, "Kurtulmuş Anavatan'ı ağzına alırken besmele çeksin." dedi.Salih Uzun, yaptığı yazılı açıklamada Numan Kurtulmuş'un "Ak Parti de sonunda Anavatan'ın akıbetine uğrayacak" sözlerine tepki gösterdi.Anavatan'ın, kurulduğu günden bu yana Türkiye'ye tarihinin bütün büyük dönüşümlerini yaşattığını anlatan Uzun, Türk siyasi tarihinin öncü partilerinden olduğunu kaydetti.Türk insanının yaşamını olumlu her yönden köklü değiştiren tek partinin de yine Anavatan olduğunu savunan Uzun, "Kurtulmuş'un suskun duruşunu bir derinliği olduğuna yormuştum. Konuşunca ne olduğu ortaya çıktı. Hala Özal'ı anlamamış siyasi liderlerin olması çok yazık. Bir kere ellerine iktidar fırsatı geçti, onda da ülkeyi 28 Şubat sürecine sürüklediler." açıklamasını yaptı.Numan Kurtulmuş'un Anavatan Partisi ile ilgili sözlerinin kendilerini rencide ettiğini vurgulayan Uzun, şu ifadeleri kullandı: "Sayın Kurtulmuş'u da yeni kuşak siyasetçiler arasında gördüğümüz ve bizimkine benzer bir mücadeleyi sırtladığını düşündüğümüz için çabasına saygı göstermek istiyoruz. Ama daha ilk demeçlerinde bizi yanılttı. Demek ki yüzlerin yenilenmesi yetmiyormuş. Zihinlerin ve siyaset yapma biçimlerinin de yenilenmesi gerekiyormuş. Herkesin üslubuna dikkat etmesi gerekiyor. Anavatan'da görev yapan on binlerce kişiyi, Anavatan'a gönül vermiş yüz binlerce kişiyi ve Anavatan'a oy vermiş milyonlarca kişiyi rencide etmeye kimsenin hakkı yoktur. Sayın Numan Kurtulmuş, böyle köklü ve büyük bir camiadan bahsederken, Anavatan'ın adını ağzına alırken besmele çeksin."(CİHAN) 7 30 12 0
